點解令自己英文speaking流利d

有時講得太快錯左grammar用錯字就會卡一卡 有時突然諗唔到要點樣用英文表達一樣野又會卡左下

要有英文mindset

係 但成世人用開中文mindset好難改

我自己都係慢慢講 慢慢gen到idea
你上YouTube睇下鬼佬d speech/interview應該有唔少幫助
佢地講野通常唔會太快

如果香港學Singapore就好

對住黑鬼係咁講nigga nigga包你英文突飛猛進

一直有睇開鬼佬d youtube片同美劇 覺得主要都係幫到listening同個accent 睇嚟都係要講慢d 我講得好似機關槍

我自己講得快真係會食螺絲

個屎眼會突飛猛進多d

直接用英文諗野
另外有個app叫VoiceTube 都幾好用

你嘅慢慢姐係點 好似pewdiepew果種語速?

睇多啲英文AV

好 試下thank you

首先要學好d中文 打好個主題先

我唔睇佢d劇情架喎

對唔住 點樣*

肥彭個隻
自己通常聽返英國佬
比較authentic
有班美國妹講野真係快到聽唔到

我成日覺得學語言一定要搵老師教
同做運動一樣 邊個係唔洗人教 職業既都要人教啦
除非你本身有天份

投胎

自信
好撚多中年女人都好流利港式英文

british accent係正 但係由香港人講出嚟有一種說不出的怪異 香港好多勁人都係American accent

香港人pronunciation都錯到7彩
仲學乜扮鬼佬accent
一聽到就有陣柒味傳出嚟

咁又係 真係成日錯pronunciation 但點都好過港式口音啦 見識過英文lv3班人d speaking 正宗香港人

上年上eaa網站down左條片睇下
有條友將typhoon讀做toi fung

無解，多數去外國讀書先講到流利，起香港就88

channel
again b
super me
super b
chu bb

如果有時間，去英國住一個月 我去完流利咗好多好多，起碼有信心講

Del左連登 download Reddit

我都想去外國住一頭幾個月

Working holiday?

無down lihkg我用web版 係一個好提議 reddit有d故好正

唔需要有英文mindset
你要學識用英文諗野，三歲開始先有用
但雖然講多d先會熟

你睇下你個a貨幾勁

需要講多d

睇多D英文書，令你有英文mindset
可以嘅話讀出呢=)

用英文係老麥嗌餐

係嘅 btw你打拼音小心比連登仔批鬥

中學開始就成日睇英文 教科書

乜能野

試下睇小說、報紙 人人方法唔同 我就睇得多小說 叫好少少

thx 最近都開始睇dan brown堆書

同朋友用英文傾計

之後你會冇晒朋友

因為係矮肥柒毒撚

要習慣用英文嚟唸嘢
減少自己腦入面中譯英嘅呢個過程

同埋都係覺得普遍香港人講英文太快
好多時候根本個腦唸嘢跟唔上把口
所以咪會口窒窒

ke ai

講太快口窒窒 exactly me

睇多啲外國youtuber 英美劇
好快就會有個sense 應該點講

其實錯讀音係比口音更難明

睇下美劇，新手最好就中英字幕，但淨係睇住英文字幕，有咩句字唔識就即刻停左佢，望完中文字幕查下字典咁樣，然後自己講個句字一次直到流利咁講到個句子出黎，但呢個方法應該淨係啱英文有根底嘅人，由零開始就個個都一樣架啦，都係背vocab買grammar book學

諗野都用英文 自然好暢通

認同
啲明星讀書咁廢
跟完老師都可以變到好流利

啲人根本分唔清讀音同口音
話佢讀錯音就話Singlish都有口音啦

早兩日聽到有人將dealing讀做「屌ling」
都費事再話佢
直接喺心入面恥笑咗佢

唔好理咁多grammar
講中文好多時有語病 但都無人理

我都係睇蕭叔叔先識
根本連學校啲老師都讀錯
簡簡單單叫佢讀個Apple嚟聽吓就知

如果你係追求流利
就講多d練多d
唔知你有無聽過
係好多外國人住既地區 例如港島
d收銀既英文
用字係簡單 文法有時係錯 重係港式口音
不過佢地講得無比順暢
原因就係日日係咁講

如果想睇英文書學
買小王子果d好唔好

之前買左本教父 狂查字典 幾個鐘睇得幾頁

睇劇 佢地講得好快
有時我要突登停黎睇佢嗡乜 一套戲都停好多
有時都明佢講咩 但係到我真人講 有時又講唔到佢地d野

認真同多d外國人講嘢 冇既話就睇劇
睇劇可以學到地道口音 表達方式 語速
睇得多自然學到

反而覺得講快啲比較重要
accent 呢家野好耐先戒到

識外國人講多啲
任何語言都係咁話

Ching 信我 跟住唱多d英文rap歌 一定得

認真 飲咗酒講英文會非常流利

到出黎做野見親客都係要講英文先溝通到你就自然會流利

呢個真係我個case
好多時我諗到中文係要點講
但就翻譯唔到做英文
結果就食晒螺絲
我自問平時listening都幾好
睇劇聽比賽旁術嗰啲完全冇問題
寫作都冇問題因為有時間俾我諗
但一到開口講個腦就轉唔切
我諗最大問題都係我識嗰字太少
平時聽到唔識但係用上文下理都可以估到
但到自己講就冇得再係咁

所以我覺得背vocab, 背句式, 背里語係有用
同埋真係要講多啲等自己熟

講方面grammar用錯真係無乜人care， 除非連過去式 現在進行式 同現在式都錯 正常你想講岩岩做完乜野都會load到past tense 岀黎 對話唔洗用覆雜既句子，簡單咁聽同講得多，就會有改善，得閒睇多啲美劇，會學到好多日常溝通句子

同埋最緊要，得閒學多幾個生字，講果時會少啲cake住

你吸收嘅野會好影響你口音同語氣，建議聽>睇，發音我會推薦聽英文歌，聽啲歌手點lur, 當你聽到識lur識哼就去睇歌詞，咁就學到發音。
speaking就聽多啲conversation, 我以前就睇外國youtuber, 有中字都無所謂，主要學佢地用詞同語調。唔使特登去針人地啲grammar, 聽得多自然就會feel到自己有冇講錯用錯，錯嘅話你會發現好甩咳。
你bb仔嗰陣咪一樣係學聽先學講，邊有bb仔學寫字先學講係咪先，學語言就係咁，建議你聽多啲先，再跟佢地up, 得閒自言自語，同fd打字用多啲，方法啱先至係最有效。

用多啲英文同人傾計 自自然然你就會諗到咩就直接用英文表達到 食螺絲進步唔到好多時都係因為成日個心掛住掛住 好介意自己錯又盛

其實錯唔錯grammar 真係咁重要咩

打機，同鬼佬打機一定操到

十分認同
利申外國撚

認真，飲酒，有研究飲完酒增強外語說話能力

唔好錯啲最基本既grammar而令到成句野個意思變到人地會get錯野/聽唔明咪得
例如個verb
其實只要表達到就得 依家係純粹想改善想流利啲，點解要咁在意grammar

pewdiepie 算講得幾快
睇電視節目會適合啲
我細個係靠睇Top Gear學

依家有啲app係比錢同native English speaker即時對話
有冇人用過？

好耐之前考IELTS 前一晚訓唔著，要灌醉自己

結果speaking 7.5

其實係要聽多啲講多啲
最理想仲要係同樣同時用：啫係同人用英文溝通
當你知自己要回應人嘅時候（唔似睇劇有得pause/replay）你個腦就會被逼轉得快好多去聽清楚對方講乜 同埋你又會被逼轉得快去建構自己要講啲乜 當多咗就會慢慢用英文去諗嘢而非用中文諗再翻譯
當然 咁樣做需要一定嘅英文基礎 一嚟就盲中中咁做 分分鐘只會打擊自己自信

同埋老生常談啦 學語言要唔怕柒 要敢講敢用

British Accented

PS
IB 42/45
IB English HL 7/7
HL 777
IELTS 8.5
IQ 135
Chinese International School Grad
CUHK Med
British/Canadian/Swedish Passport Holder

可能我講得唔好啦Sorry
即係你第一次聽外語歌嘅時候，你未必知佢lyric exactly係乜㗎嘛 ，尤其聽快歌
咁聽歌自然自己就會跟住唱，lur下lur下 lur到差唔多似嘅時候就去check下lyrics, 就會發現原來lur咗咁耐係呢個字/啲重音放咗係咩位
我係咁囉唔知其他人有無試過

我講英文要扮英澳accent先流利到 美式會好甩咳 原來好多non native都有mixed accent問題 唔想講港式又唔知點解決

lm

你未講得切已經俾人打撚死咗啦on9仔

認真
唔好理grammar
學多啲vocab先
字都唔識多隻點同人溝通
得閒上utube
睇下E3/apple發佈會練下聽力聽下人地點樣可以一個字表達到一句既意思
睇多啲西片試下淨係睇英文字幕估下咩意思先
從中了解下佢地既文化
書個啲其實好撚皮毛同太formal
太學術又會好悶
最重要係唔怕講
好似hangover 阿chou咁
鬼佬wfc asian accent同grammar(只計chat)

去外國住五年

含住ky黎講

睇住lyrics 唱歌

有時唔駛太在意grammar啱定錯 反而個人有自信放膽講就會流利d

去老蘭打工
你就會發現好多鬼佬英文都唔惦

voicetube 一句一句跟讀

講野盡量唔好中英夾雜

樓主有咩渠道 , 用咩睇 英美劇 ，YouTube 睇 開咩類型 同channel

一定係睇劇 要真係有興趣同投入感
然後同想像自己係劇中人物用英文對話
都唔係話講得好好
不過香港黎講夠
利申：AL UE SPEAKING LISTENING A

真係要有個mindset
好多時聽到d人用簡單英文就可以講到好流利真係好貴
不過諗落其實你用廣東話講野，一個2,3年級既小朋友都係明得哂意思
證明日常生活根本用小學雞文法同字已經可以夠用
只係缺乏練習所以先要load用咩字/用咩文法

留學外國的話 要起碼小學就要過去
仲要唔係群埋d華人玩 講廣東話個d

簡單就得

非netflix d影視網 youtube 睇pewdiepie smosh ted asapscience果d

挑
以後唔好講廣東話囉
自己母語都想廢

口音其實係唔關流利事 你咩口音都可以好流利

其他非英語國家都有呢個問題架啦 咁都有得賴

你所講嘅學星國係學啲咩先？
學Singish? 學法定語言？ 定點 唔太明
其實香港都有好多機會用英文㗎 唔好限死自己

係咪唔開字幕 齋聽 ， 定係會用中英字幕?

睇左咁耐，想問點先有英文mindset

飲下酒

廢j多數開全英字幕 有d youtube片無cc字幕都要開個auto

認真每日對住塊鏡讀一段仔英文，我以前英連一句完整句子都讀唔到，最後DSE英文口試5*，最重要係唔好怕，自然會有信心
加油

都幾好嘅方法 thx 我都係paper4 5*

咁只係練到抗打能力

最後發現係要突破自己心理關口，個人有信心講嘢更流暢

睇啲易啲嘅書先啦
唔好未學行先學跑
讀識啲易嘅書先再上（姐係唔洗查太多字嘅書，例如一頁查5-6個字已經夠）
咁對你學英文會好好多

另推一個香港人開嘅fb Page English for free(dom)
唔係打手，只係上過堂覺得好有用